---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۵۶
---
# حکمت شمارهٔ ۵۶

<div class="n" id="bn1"><p>عقل در دست نفس چنان گرفتار است که مرد عاجز با زن گربز. رای بی قوت مکر و فسون است و قوت بی رای جهل و جنون.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تمیز باید و تدبیر و عقل و آن گه ملک</p></div>
<div class="m2"><p>که ملک و دولت نادان سلاح جنگ خداست</p></div></div>